\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}
%Gleichungsnummern sind hier nur referenzen zur versuchsanleitung, beim abschreibung bitte von (1) an durchnummerieren
Ziel ist es die Wärmeleitung von veschiedenen Metallen zu untersuchen.
Liegt in einem System ein Temperaturgefälle vor kommt es zum Wärmetransport, der nach dem 2. Hauptsatz der Thermodynamik vom wärmeren zum kälteren Punkt verläuft.
Beim Wärmetransport von Metallen betrachten wir im folgenden nur die Wärmeleitung.
Die Wärmeleitung in einem Metall geschieht größtenteils durch Elektronen, die die thermische Energie der Atome an einander übertragen.
Die Wärmestromdichte eines Metalls gibt sich aus

(2) j_w = -\kappa * A * dT/dx

Durch die Kontinuitätsgleichung kann aus dieser Beziehung der Wärmestromdichte die Wärmeleitungsgleichung abgeleitet werden

(3)dT/dt = \kappa / (\rho c) * (d^2 T)/(dx^2)

Hier ist c die Wärmekapazität, die  Menge an Joule die man 1kg des Stoffes hinzufügen muss um ihn um 1°C zu erhitzen.
\kappa ist die Wärmeleitzahl, sprich die Propornalitätskonstante für die fließende Wärmemenge pro Fläche und Sekunde bei einer bestimmten Temperaturdifferenz.
Die Temperaturleitfähigkeit

\sigma _T = \kappa / (\rho c)

Gibt an wie schnell sich das Temperaturgefälle in einem Stoff ausgleicht.
Da der Wärmeaustausch sich zeitverzögert durch den ganzen Stoff fortpflanzt kommt es bei abwechselndem Erhitzen und Kühlen zu einer Temperaturwelle der Form

(4)T(x, t) = T_max e^(-\sqrt((\omega \rho c)/(2 * \kappa))*x)

Durch einsetzen der Phasengeschwindigkeit mit der sich die Welle fortbewegt und der daraus folgenden Phasen- und Amplitudendifferenz zwischen zwei Messpunkten erhält man für die Wärmeleitfähigkeit folgenden ausdruck:

(6) \kappa = (\rho c(\Delta x)^2)/(2 * \Delta t * \ln(A_nah/A_fern))

Diese Methode zur Bestimmung der Wärmeleitfähigkeit über eine simulierte Welle nennt sich Angstroem-Messverfahren und nutzt den 
Wellenformalismus um die Daempfung, also die Waermeleitfaehigkeit(\kappa) zu bestimmen.



